<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Doreen Eitelhuber]]></title><description><![CDATA[Personal blog]]></description><link>https://doreeneitelhuber.github.io</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Sun, 15 Nov 2020 20:43:44 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Der Beginn - und 3 einfache Dinge, die für ein erfolgreiches remote-Arbeitsleben hilfreich sind]]></title><description><![CDATA[Glücklicherweise verlief die erste full-remote Woche in unserer ersten neuen Wohnung besser als die Fahrt dorthin. Freitagnachmittags ging…]]></description><link>https://doreeneitelhuber.github.io/Beginn/</link><guid isPermaLink="false">https://doreeneitelhuber.github.io/Beginn/</guid><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Glücklicherweise verlief die erste full-remote Woche in unserer ersten neuen Wohnung besser als die Fahrt dorthin. Freitagnachmittags ging es im Pott los. In der Nähe der Schweiz begann es zu schütten und zu stürmen. Kurz bevor wir durch einen der vielen Tunnel mussten staute es sich davor. Der Grund: Tunnelsperrung wegen Unwetter. Wir drehen also um und wollen einen Umweg fahren. Doof nur, dass Google uns keinen Umweg nennen wollte. Wir waren aber so klug, den ganzen anderen Leuten hinterherzufahren, die ja bestimmt auch in unsere Richtung wollen. Nach ca. 15 Minuten Fahrt in eine komplett falsche Richtung, ist uns dann bewusst geworden, dass wir Italienern und Briten hinterherfahren, die vermutlich ebenfalls kein Internet dank nicht vorhandenem Roaming hatten. Also wieder zurück und Schweizer fragen, wo wir lang können. Trotz einiger Stunden Fahrt und 4 Uhr nachts, war das eigentlich ganz witzig. Wieder auf der richtigen Strecke, haben wir uns noch nach Italien geschleppt, um Internet zu haben. Auf einem Rastplatz gab es dann ein paar Stündchen Schlaf. Pro-Tipp zum Schlafen, wenn es hell ist: Corona-Maske über die Augen ziehen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Gut” erholt ging es weiter nach Frankreich. Abgesehen von der Fahrweise der Franzosen lief alles glatt. Die Unterkunft, welche wir ca. 3 Stunden vorher gebucht hatten (ja, Planung ist bei uns alles!) enttäuschte uns nicht. Eine private Terrasse mit Blick auf ganz Nizza und das Meer inklusive Hängematte sollte unser Lunch-Spot für die Woche sein. Ebenfalls war die Wohnung sehr schön und komfortabel eingerichtet. Es gab sogar zwei Arbeitsplätze, was angesichts des fehlenden zweiten Raums immerhin für etwas mehr Abstand bei gleichzeitigen Telefonaten führte. Generell hatte die Wohnung fast alles, was wir brauchten. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 630px; &quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/907f6825a8c0dd7cf0f7907e88e4011d/d2602/29F59EA8-F9EF-4E5B-8A49-914A16AD87EE.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 75.31645569620254%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAPABQDASIAAhEBAxEB/8QAFgABAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAME/8QAFQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQL/2gAMAwEAAhADEAAAAaIREzGf/8QAGhAAAgMBAQAAAAAAAAAAAAAAAQIAESEDI//aAAgBAQABBQK1Ed0EPa5XnjQ4f//EABYRAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAARAf/aAAgBAwEBPwGYj//EABYRAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAARAf/aAAgBAgEBPwG6r//EABsQAAIBBQAAAAAAAAAAAAAAAAARMQECEkFR/9oACAEBAAY/AlcOhKMtHBSf/8QAGhABAAMBAQEAAAAAAAAAAAAAAQARMSFhgf/aAAgBAQABPyEr2HNhVuGS5n4uLRQB0jdTw6EI3Huf/9oADAMBAAIAAwAAABAAz//EABYRAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAEAEf/aAAgBAwEBPxB3UsX/xAAXEQADAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAARFR/9oACAECAQE/ELJIrT//xAAbEAACAwADAAAAAAAAAAAAAAABEQAhMVFhwf/aAAgBAQABPxBICJyBiJjsVWchRGkEh7Q/aAHT3BQsdAbrhmBWKmJ//9k=&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;alt text&quot;
        title=&quot;Breakfast in Nizza&quot;
        src=&quot;/static/907f6825a8c0dd7cf0f7907e88e4011d/828fb/29F59EA8-F9EF-4E5B-8A49-914A16AD87EE.jpg&quot;
        srcset=&quot;/static/907f6825a8c0dd7cf0f7907e88e4011d/ff44c/29F59EA8-F9EF-4E5B-8A49-914A16AD87EE.jpg 158w,
/static/907f6825a8c0dd7cf0f7907e88e4011d/a6688/29F59EA8-F9EF-4E5B-8A49-914A16AD87EE.jpg 315w,
/static/907f6825a8c0dd7cf0f7907e88e4011d/828fb/29F59EA8-F9EF-4E5B-8A49-914A16AD87EE.jpg 630w,
/static/907f6825a8c0dd7cf0f7907e88e4011d/0ede0/29F59EA8-F9EF-4E5B-8A49-914A16AD87EE.jpg 945w,
/static/907f6825a8c0dd7cf0f7907e88e4011d/3ac88/29F59EA8-F9EF-4E5B-8A49-914A16AD87EE.jpg 1260w,
/static/907f6825a8c0dd7cf0f7907e88e4011d/d2602/29F59EA8-F9EF-4E5B-8A49-914A16AD87EE.jpg 4032w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 630px) 100vw, 630px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber was ist das denn eigentlich, was ich zum vernünftigen remote Arbeiten brauche? Hier sind meine Top 3 (achja - voraussetzung ist natürlich auch ein Computer oder Ähnliches. Wer eine Schreibmaschine oder Block und Stift hat, braucht natürlich auch keinen Strom und ein Internet):&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1. Tisch und Stuhl&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Klingt banal, ist aber so. Wenn ich Leuten erzähle, dass ich mich in der Nähe eines Strandes befinde, ploppen sofort Bilder in deren Köpfe, wie ich Kokosnuss-schlürfend in einer Hängematte liege und von dort aus lässig meine Arbeit verrichte. So funktioniert das (zumindest für mich) leider nicht. Für eine produktive Arbeitsatmosphäre sind ein Tisch und ein halbwegs gemütlicher Stuhl, auf dem es sich auch mal 8 Stunden aushalten lässt, unerlässlich. Wen nicht interessiert, was da eigentlich auf dem Display steht oder wie die KollegInnen aussehen, der kann natürlich auch in der Sonne arbeiten. Ich persönliche bevorzuge indirektes Sonnenlicht, um überhaupt etwas auf meinem Bildschirm erkennen zu können.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2. Gutes WLAN&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ist die Verbindung schlecht, kannst du das Arbeiten vergessen. Es ist nicht nur für einen selbst, sondern auch für deine Mitmenschen nervig, wenn dein Bild aussieht als würde es aus etwa 10 Pixeln bestehen. Um smooth zu arbeiten, sollte die Verbindung also schnell und stabil sein. Vorab nach einem Speed-Test zu fragen kann dabei schon helfen. Auch wenn ich die Erfahrung gemacht habe, dass die MB gar nicht unbedingt ausschlaggebend sind. Dennoch sind die ein Indiz dafür, ob überhaupt etwas laden wird, oder nicht.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3. Strom&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Das mag ebenfalls logisch klingen, ist aber trotzdem nach einer fast einmonatigen Tour mit einem Wohnwagen durch Nordeuropa erwähnenswert. Sorgt für ausreichend Strom, falls ihr autark unterwegs seid. Wir haben uns romantische Arbeitsplätze an Seen und in Wäldern vorgestellt, umringt von nichts als Bäumen und Tieren.
Wenn die Sonne dann mal hinterm Baum verschwindet und die Power Station so langsam ihren Geist aufgibt, war es das mit der Vorstellung und man muss in den 30 Minuten, die man zwischen zwei Terminen hat, panisch ein Café suchen, in dem es Internet und Strom gibt, damit man überhaupt weiterarbeiten kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ist eigentlich auch schon die magische Formel. Verrückt, wie einfach das geht, oder?
Was ich sonst noch so brauche, um mich in meinem temporären zu Hause heimisch zu fühlen, erzähl ich euch demnächst.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Warum tu ich das eigentlich?]]></title><description><![CDATA[Manch einer fragt sich, wie man auf die Idee kommt, daheim alles hinter sich zu lassen um einen - zumindest räumlichen - Neustart zu wagen…]]></description><link>https://doreeneitelhuber.github.io/warum/</link><guid isPermaLink="false">https://doreeneitelhuber.github.io/warum/</guid><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Manch einer fragt sich, wie man auf die Idee kommt, daheim alles hinter sich zu lassen um einen - zumindest räumlichen - Neustart zu wagen.
Das war recht einfach: Ich hatte Bock drauf. Und wie das bei mir so ist, mach ich Dinge, auf die ich Bock hab. Wenn es etwas gibt, das meinen Plan durchkreuzt, muss es weg. Scheint recht simpel, doch so einfach ist es nicht.
Im Ausland leben und arbeiten, eine Weltreise machen - diese Pläne hatte ich schon lange. Einige Jahre um genau zu sein. Doch nie wurde ein konkreter Plan draus, der durchgezogen werden konnte.
Bis Anfang 2020, meinem 3-wöchigen Urlaub in Thailand. Von Corona noch nicht viel zu spüren, habe ich die Reise genossen und war glücklich. Statt Regen, Kälte und kurzen Tagen bekam ich Sonne, Dschungel, Märkte und gutes Essen. Und das hat mich glücklich gemacht. Warum hab ich das nicht eigentlich immer? Wenn mich DAS doch glücklich macht, warum fliege ich dann wieder zurück nach Deutschland? Die Willenskraft war geboren: ich will weiter reisen. Nach Hause geflogen bin ich natürlich trotzdem, so spontan bin ich auch nicht. Sorry.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mein Job hat mir zu dem Zeitpunkt keinen Spaß mehr gemacht. Ich hatte ehrlich gesagt sogar schon gekündigt und war auf der Suche nach einer neuen Herausforderung. Ja, ich hatte zum Zeitpunkt der Kündigung noch keine neue Stelle in Aussicht. Im schlimmsten Fall hätte ich mich mit einer guten Idee selbstständig machen oder &lt;a href=&quot;https://www.minixism.com&quot;&gt;minixism&lt;/a&gt;
skalieren können. Ein bisschen Unsicherheit im Leben kann ja nicht schaden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch dann nahm alles schneller als erwartet seinen Lauf. Corona schlug ein, wir mussten ins Home Office, Remote Arbeiten wurde zur Normalität. Ich habe gemerkt, dass ich für das, was ich tu, nicht vor Ort sein muss. Damit war auch der Plan geboren.  Ich brauche einen Remote-Job. Die Arbeitssuche ging los, doch durch die Situation war es nicht gerade einfach, etwas neues zu finden. Nach der Jobsuchachterbahn, die wir vermutlich alle kennen, hatte ich eine neue Idee. Mein aktueller Job war gar nicht mehr so doof. Der Abstand zum Büro, zum Unternehmen, die Konzentration darauf, mein Team auch in dieser Zeit zusammenzuhalten, veränderte Aufgaben, all das hat mein Verhältnis zum Job verbessert. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da habe ich einen Versuch gestartet und ein Angebot gemacht: Ich bleibe, wenn ich einen fully-remote Vertrag bekomme und von überall auf der Welt arbeiten kann. Kurze Zeit später hielt ich es in der Hand: Mein Ticket für die Weltreise - einen remote-Arbeitsvertrag. Ich war nicht mehr an einen Standort gebunden. Nur langsam wurde mir bewusst, was das bedeutet. Als die europäischen Grenzen öffneten, zogen wir los, um 4 Wochen mit unserem Wohnwagen durch Nordeuropa zu touren. Das ist aber eine andere Geschichte. Während des Trips sponnen wir natürlich darüber, wie es weitergeht. Das einzige Problem neben Corona, das uns noch aufhielt, war Manuels Job. Er hatte erst ein paar Monate zuvor einen neuen Job begonnen und war nur auf Zeit remote unterwegs. Es war klar, dass er früher oder später wieder ins Büro musste. So war er nun der Fahrgast in der Jobsuchachterbahn. Viele Überlegungen hin und her, nahm er ein Angebot an, das ihm ebenfalls die Remote-Arbeit ermöglichte. Doch das ist noch nicht das Ende vom Lied - den Rest kann er aber selber erzählen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir hatten nun alles, was wir brauchten - 2 Remote Jobs (ja, mehr braucht es nicht!). Die Wohnung wurde gekündigt, die Möbel wurden verkauft. Die Kleidung wurde gespendet und die Küchengeräte werden gebabysittet.
Der Schreibtisch im Büro wird leergeräumt und die Familien werden zum Abschied besucht. Dann geht es los. Mit einem vollgepackten Smart geht es über die Schweiz und Italien nach Frankreich, wo Nizza unser erstes zu Hause sein sollte.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Intro]]></title><description><![CDATA[Vollzeit in einer Management Position angestellt sein, ein kleines Business nebenbei betreiben und gleichzeitig um die Welt reisen. Das tu…]]></description><link>https://doreeneitelhuber.github.io/intro/</link><guid isPermaLink="false">https://doreeneitelhuber.github.io/intro/</guid><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vollzeit in einer Management Position angestellt sein, ein kleines Business nebenbei betreiben und gleichzeitig um die Welt reisen. Das tu ich seit etwa einem Monat. Auch wenn sich die Welt dank unseres neuen Freunds Coronimus noch auf Europa beschränkt (das ändert sich aber schon bald, stay tuned!) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was jetzt schon feststeht: Die Wohnung in Deutschland zu kündigen, den (fast) gesamten Besitz zu verkaufen und mit meinem Smart und Freund im Gepäck gen Süden zu reisen, war eine der besten Entscheidungen, die ich bisher getroffen habe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und da ich zeigen möchte, dass so gut wie alles möglich ist, wenn man nur die passende Portion Willensstärke hat, schreibe ich über unsere Reise. Neben Reisetipps und gutem Essen wird es aber auch um die Vorteile und Herausforderungen gehen, die ich persönlich beim Vereinen des Jobs mit der Reise erfahre.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>