<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Doreen Eitelhuber]]></title><description><![CDATA[Personal blog]]></description><link>https://doreeneitelhuber.github.io</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Wed, 06 Oct 2021 15:50:28 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Weltreise - ein Fazit nach 10 Monaten]]></title><description><![CDATA[9 Länder  49 Wohnungen 1 bewaffneter Raubüberfall 6 Inseln 1 Kofferverlust der Airline 7 abgehakte Bucketlist Punkte 1 Diebstahl von 3/…]]></description><link>https://doreeneitelhuber.github.io/10 Monate/</link><guid isPermaLink="false">https://doreeneitelhuber.github.io/10 Monate/</guid><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;9 Länder &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;49 Wohnungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 bewaffneter Raubüberfall&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6 Inseln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Kofferverlust der Airline&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;7 abgehakte Bucketlist Punkte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Diebstahl von 3/4 Rucksäcken aus dem Auto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 neue Sprache&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10.000 weitere Erlebnisse und Erfahrungen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 630px; &quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/9ed0879753ec38a560e182122c63b0ab/72e01/F0686750-57C1-4088-8FC8-279C07602661_1_105_c.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 75.31645569620254%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAPABQDASIAAhEBAxEB/8QAFwAAAwEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAIEA//EABUBAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEC/9oADAMBAAIQAxAAAAF0eYNSQs//xAAaEAEAAwADAAAAAAAAAAAAAAABAAIDEhMh/9oACAEBAAEFAq7R2eXcsATezlPJ/8QAFhEBAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAABES/9oACAEDAQE/Aco//8QAFREBAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABL/2gAIAQIBAT8BtT//xAAZEAACAwEAAAAAAAAAAAAAAAAAARARIUH/2gAIAQEABj8C1GRYmux//8QAGRAAAwEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAERITFh/9oACAEBAAE/IYqYieGHVUWxR+Fw15HD6z//2gAMAwEAAgADAAAAEPwP/8QAFBEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEP/aAAgBAwEBPxAP/8QAFxEAAwEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAERIf/aAAgBAgEBPxDTiIP/xAAaEAEAAwEBAQAAAAAAAAAAAAABABEhQVFx/9oACAEBAAE/EB3HVMYKm6BbIpui9Vm+O4kw+QIu0lOeVLAKj0n/2Q==&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;Doreen Peru&quot;
        title=&quot;Doreen Peru&quot;
        src=&quot;/static/9ed0879753ec38a560e182122c63b0ab/828fb/F0686750-57C1-4088-8FC8-279C07602661_1_105_c.jpg&quot;
        srcset=&quot;/static/9ed0879753ec38a560e182122c63b0ab/ff44c/F0686750-57C1-4088-8FC8-279C07602661_1_105_c.jpg 158w,
/static/9ed0879753ec38a560e182122c63b0ab/a6688/F0686750-57C1-4088-8FC8-279C07602661_1_105_c.jpg 315w,
/static/9ed0879753ec38a560e182122c63b0ab/828fb/F0686750-57C1-4088-8FC8-279C07602661_1_105_c.jpg 630w,
/static/9ed0879753ec38a560e182122c63b0ab/0ede0/F0686750-57C1-4088-8FC8-279C07602661_1_105_c.jpg 945w,
/static/9ed0879753ec38a560e182122c63b0ab/72e01/F0686750-57C1-4088-8FC8-279C07602661_1_105_c.jpg 1024w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 630px) 100vw, 630px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie die Zusammenfassung erahnen lässt, waren die zehn Monate ganz schön turbulent - positiv als auch negativ. Diese Gefühlsachterbahn lässt sich meines Erachtens gut mit der einer Beziehung vergleichen.
Du hast die Honeymoon Phase. Dein Date scheint ein wahr gewordener Traum zu sein. Ihr habt eine wunderbare Zeit und du kannst keine Nachteile feststellen.
Doch irgendwann schlitterst du in die Zweifelphhase. Nervige Angewohnheiten fallen dir langsam auf, ihr geht euch auf den Sack und du fragst dich, ob das alles wirklich Sinn macht, oder ob man noch schnell davon laufen sollte.
Doch du ziehst durch und gibst dem Ganzen noch eine Chance. Nach einiger Zeit kennt ihr euch wirklich gut, habt gelernt mit den Eigenarten der anderen Person umzugehen und rückt immer näher zusammen. So eng, dass ihr auf einer Welle schwimmt und euch sagt, dass ihr euch liebt. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Genau so läuft es mit mir und der Reise auch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der erste Monat lief rund. Das Aufstehen mitten in der Nacht war ein Klacks, die Möglichkeit, nach der Arbeit in Mexiko ins türkisfarbene Wasser zu springen war noch surreal und neu, das ganze neue Essen war traumhaft. Es war fast zu schön, um wahr zu sein.
Doch wie es in der Anfangszeit so ist, sollte auch bei uns die Honeymoon Phase nicht ewig halten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach Mexiko ging es nach Costa Rica, wo 3 knapp Wochen Urlaub mit Roadtrip auf uns warteten. Bis auf das Auto, das gefühlte 10 PS hatte und uns nicht einmal alle Straßen hochbefördert hat, war alles wunderbar. Dschungel-Trips, Vulkane, gutes Essen. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch dann wurde ich das erste mal aus meiner Blase gerissen: Nach einem 2-Stunden Strandbesuch war der Kofferraum aufgebrochen und 3 von 4 Rucksäcken inkl. Pässe, Arbeitslaptop, iPad, Führerscheinen etc. gestohlen. Glücklicherweise hatten wir unsere Handys und Kreditkarte beim Schwimmen dabei und somit noch Zugang zu Geld.
Danach folgten zwei Tage Wiederbeschaffung der wichtigsten Teile wie Ladegeräte oder Unterhosen, was kein so großes Problem gewesen wäre, wenn es außerhalb der Hauptstadt Costa Ricas irgendwelche Geschäfte gegeben hätte und wir nicht unsere geplante Route komplett hätten abändern müssen. Aber gut - nachdem der erste Schock verdaut war und wir wieder unsere Handys laden konnten, haben wir den Urlaub noch bis zum Ende genossen. So war die erste aufregende Story immerhin gesichert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allerdings kamen die ersten Zweifel auf. Ist die Reise wirklich eine gute Idee? Du willst es lieben, es war anfangs alles so schön. Aber du merkst auch, dass nicht alles so rosig ist, wie es schien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die nächste Gelegenheit, an der ich alles anzweifelte, fand zwei Monate später in Kolumbien statt, nachdem wir uns in Kolumbien unheimlich wohl und scheinbar zu sicher gefühlt haben. Manuel wurde mit vorgehaltener Waffe überfallen. Mitten am Tag, auf einer großen und normalerweise belebten Straße gegenüber einer Polizeistation. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danach hatte ich überhaupt keinen Bock mehr, muss ich sagen. Das war der Tiefpunkt unserer Reise und ich hätte fast meine Koffer gepackt und wäre zurückgeflogen. Aber ich hielt doch noch länger an meiner Beziehung mit der Reise fest - was eine gute Entscheidung war.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Zeit in Ecuador, ein Urlaub auf Galapagos sowie eine Lateinamerika-Pause auf Aruba in den USA hat das Ruder wieder rumgerissen. Ich habe akzeptiert, dass die Sicherheit in Lateinamerika in den meisten Ländern nicht mit der in Deutschland verglichen werden kann, meinen Frieden damit geschlossen, dass ich mich umschauen muss, bevor ich mein iPhone rausholen kann und meine Apple Watch tabu ist. Ich habe wieder zu schätzen gelernt, dass ich diese Reise machen kann und was ich alles erlebe. Es ist alles gut. Ich bin an dem Punkt angekommen, wo die Reise wirklich mein Leben und Alltag ist und ich es liebe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jetzt, zehn Monate nach Beginn der Reise und einige Monate ohne böse Überraschungen, hat sich der Alltag eingependelt. Ich komme gut damit klar, nicht jeden Tag irgendetwas erleben zu wollen (was vermutlich auch an einem vergangenen, erlebnisreichen Urlaub und einer eher nicht so aufregenden Stadt liegt).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich genieße diese Phase, freue mich aber auch darauf, wieder voller Entdeckungs- und Tatendrang weitere Länder kennenzulernen.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Die Anleitung zum Mutigsein oder „how to give a shit“]]></title><description><![CDATA[Letztens sagte eine Mitarbeiterin aus meinem Team zu mir „ich möchte auch so mutig sein wie du“. Anlass war ein gemeinsames Telefonat mit…]]></description><link>https://doreeneitelhuber.github.io/mut/</link><guid isPermaLink="false">https://doreeneitelhuber.github.io/mut/</guid><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Letztens sagte eine Mitarbeiterin aus meinem Team zu mir „ich möchte auch so mutig sein wie du“. Anlass war ein gemeinsames Telefonat mit einer Kollegin, in dem es für mich einfacher gewesen wäre, nachzugeben und meine Entscheidung zu ihren Gunsten zu ändern. Stattdessen habe ich für meine Entscheidung eingestanden und mir möglicherweise Ärger von oben eingehandelt.
Da habe ich mich gefragt, ob ich wirklich so mutig bin? Oder warum handle ich so?&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Was ist Mut eigentlich?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wenn ich hier von Mut schreibe, meine ich nicht den Mut vom 10-Meter-Brett zu springen oder eine Tarantel auf die Hand zu nehmen (auch wenn meine Anleitung zum Mut ebenfalls darauf anwendbar ist).
Es geht um den Mut, den man benötigt, um Entscheidungen zu treffen, welche die eigene Bequemlichkeit zunächst schädigen oder mich kurzzeitig aus meiner Komfortzone herausholen. Es ist ebenfalls der Mut, den ich für Veränderungen benötige. Bleibe ich weiterhin an dem Ort wohnen, an dem ich schon seit Jahren wohne? Oder nehme ich einen anstrengenden Umzug, vorübergehende Fremde und den Abschied von meiner Vertrautheit in Kauf, um endlich dort zu leben, wo ich schon immer von träume?
Lasse ich meine Haare lang und dunkelblond, oder traue ich mich endlich, einen rosafarbenen Pixi-Cut zu tragen, wenn ich ihn schon so lange haben will?
Ich sage absichtlich „zunächst“ und „kurzzeitig“, wenn ich vom Bereich außerhalb der Komfortzone spreche, denn Veränderung wird früher oder später das neue Normal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn ich vor einer Entscheidung stehe, frage ich mich eine der folgenden zwei Fragen und die Entscheidung fällt mir unmittelbar leichter. Außer es geht darum, Essen zu bestellen - die entscheidende Frage, ob Pizza oder Sushi ist nicht so leicht gefällt.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;1. Was kann schon passieren?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zunächst ist es wichtig, zu verstehen, warum man sich gegen eine gewisse Veränderung entscheidet oder warum man die Entscheidung trifft, die angenehmere Konsequenzen nach sich zieht. Oder noch besser: Warum wählt man nicht die Veränderung oder die unangenehmen Konsequenzen? Es ist Angst. Doch wovor? Und da liegt die Magie - was ist das schlimmste, was passieren kann?
Nehmen wir das Beispiel rosa Pixi-Cut. Im schlimmsten Fall siehst du ein bisschen scheiße aus. Keine Sorge, gegen die Farbe kann man etwas tun. Die Länge? Naja, die Haare wachsen wieder. Solange kannst du im allerschlimmsten Fall sogar Perücken ausprobieren, dir 50 Tücher, Hüte oder Turbane kaufen. Aber früher oder später gewöhnst du dich mit Sicherheit an die Frisur. Und wenn nicht: Jeden Monat wachsen Haare im Schnitt 1 cm. Abwarten und Tee trinken also.
Ich habe noch ein eigenes Beispiel. Als ich verkündete, dass ich meine Wohnung kündige, sowie alle Möbel und mein Auto verkaufe, um eine Weltreise zu starten, sagten alle erstaunt „Und was, wenn das nicht klappt?“. Meine Antwort war immer nur „Was soll denn nicht klappen?“ Im worst case komme ich wieder nach Hause, suche mir eine Wohnung und arbeite genau so weiter, wie ich es aktuell tue.
Wenn du selber gerne etwas tun würdest, dich aber nicht traust, stell dir die Frage „Was ist das schlimmste, was passieren kann?“. Wenn du dann mit diesen möglichen, wenn auch sehr unwahrscheinlichen Folgen leben kannst, tu es. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2. Was möchte ich meinen Enkelkindern später erzählen?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ein weiteres Gedankenspiel, was ich gerne spiele, ist „Was möchte ich meinen Enkelkindern später erzählen, wenn ich alt und grau auf der Veranda sitze?“. Ich kann mit Sicherheit behaupten, dass in keinem Szenario die Antwort gewann „Damals habe ich in meinem 9 to 5 Job ein Projekt erfolgreich zu Ende gebracht, das hat mir einen Bonus von 5.000€ gebracht, wovon ich in den Urlaub gefahren bin, nur um danach wieder von morgens bis abends im Büro zu sitzen“. Nein - ich will erzählen, wie mir in Lettland auf der Landstraße die Türen aus dem Wohnwagen gefallen sind und wir mitten in der Pampa die Türen reparieren mussten. Ich möchte erzählen, dass ich eines Tages alles verkauft habe, um die Welt zu bereisen. Ich möchte davon erzählen, wie ich mir meine Haare lila mit Leopartenmuster gefärbt habe und meine Arbeitskollegen mich alle für verrückt hielten. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Mehr drauf scheißen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Kommen wir zurück zum anfänglichen Statement meiner Kollegin. Sie hat mir Mut zugeschrieben. Ich habe in dem Moment allerdings weniger an Mut als an Indifferenz gedacht. Um es einfacher auszudrücken: Ich scheiß einfach mal auf Dinge. Was soll schon im schlimmsten Fall passieren? Ich könnte gefeuert werden. Abgesehen davon, dass es in Deutschland glücklicherweise gar nicht mal so einfach ist, einen Mitarbeiter zu kündigen, würde ich eine nette Abfindung bekommen. Die könnte ich nehmen und mir etwas eigenes aufbauen. Oder ich könnte einen Monat frei nehmen und nur noch reisen. Ich müsste dann immerhin nicht mehr Nachts um 3 Uhr aufstehen. Ich könnte mich auch woanders bewerben - irgendeinen Job werde ich schon bekommen. Und wenn nicht, sind wir wieder beim Aufbau von etwas eigenem - will irgendwas in mir drin das nicht eh schon heimlich die ganze Zeit? Vielleicht brauchte es nur noch einen Stups vom Universum…&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Für unter 1.700€ im Monat (luxuriös) durch die Welt]]></title><description><![CDATA[Disclaimer: Mein Ziel ist die finanzielle Unabhängigkeit oder early Retirement - also nicht mehr arbeiten müssen, obwohl noch lange keine…]]></description><link>https://doreeneitelhuber.github.io/finanzen/</link><guid isPermaLink="false">https://doreeneitelhuber.github.io/finanzen/</guid><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Disclaimer: Mein Ziel ist die finanzielle Unabhängigkeit oder early Retirement - also nicht mehr arbeiten müssen, obwohl noch lange keine Rente angesagt ist, weil ich durch Investments oder Side Businesses einen ausreichenden, regelmäßigen Geldfluss habe. Daher versuche ich einen Großteil meines Gehalts zu sparen. Gleichzeitig genieße ich es, einen gewissen Lebensstandard zu haben und mir das ein oder andere Erlebnis oder Komfort zu leisten, weswegen ich nicht auf absoluter Sparflamme unterwegs bin.
Kurzum: Man kann auch wesentlich günstiger reisen, wenn man möchte. Lebe in Hostels, nimm ausschließlich öffentlichen Verkehr, koche selber.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Eine Weltreise muss nicht teuer sein, besonders dann nicht, wenn man in Niedriglohnländern unterwegs ist. Welche Kosten kommen aber auf einen zu, wenn man umherreist?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Krankenversicherung &amp;#x26; Anwartschaft&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die deutsche Krankenversicherung ist in der Regel nur in der EU gültig. Wenn man längere Zeit im Ausland verbringt, reicht eine normale Reisekrankenversicherung ebenfalls nicht mehr aus und man sollte eine Auslandskrankenversicherung abschließen. Das sind private Krankenversicherungen, die je nach Tarif einen ähnlichen Umfang haben, wie die deutsche gesetzliche Versicherung.
Da meine gewählte Auslandskrankenversicherung eine etwas teurere ist, die mehr Fälle abdeckt, erfüllt sie die gleichen Anforderungen wie eine deutsche gesetzliche Krankenversicherung. Nach einigem hin und her haben wir es geschafft, dass unsere Auslandskrankenversicherung als ausreichende Versicherung anerkannt wird, sodass wir die gesetzliche in Deutschland für die Länge unseres Aufenthalts pausieren können.
Dementsprechend zahle ich keine gesetzliche Krankenkasse und Pflegeversicherung mehr, was meinem Nettogehalt einen ordentlichen Push gegeben hat.
Die Auslandskrankenkasse kostet monatlich 144€ und wird pro Versicherungsjahr mit einem Schlag bezahlt (wenn man möchte).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damit ich nach der Rückkehr nach Deutschland wieder zurück in die gesetzliche Krankenversicherung kann, habe ich eine Anwartschaft abgeschlossen. Die kostet ebenfalls einen gewissen Betrag im Monat, stellt jedoch sicher, dass du hinterher wieder in die Krankenkasse zurück kannst. In meinem Fall könnte die Krankenkasse ansonsten sagen „Nö, du warst ja privat versichert, das musst du jetzt auch bleiben“, da mein Gehalt über der Beitragsbemessungsgrenze liegt.
Die Anwartschaft für Kranken- und Pflegeversicherung beläuft sich auf 62€ pro Monat.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Apartments&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Da ich nicht im Urlaub bin, sondern an jedem Ort „lebe“, möchte ich mich auch so wohlfühlen, wie in einem echten zu Hause. Da ich viel Wert auf eine toll eingerichtete Wohnung in guter Lage lege, habe ich ein recht hohes Budget für Unterkünfte.
Als Grundlage haben wir eine hübsche Wohnung in Frankfurt genommen, da wir in Deutschland ebenfalls so viel zahlen würden. Dieses Budget liegt bei 1.200€ im Monat. Da ich ja nicht alleine wohne, sind das 600€ für mich. Darin ist alles inklusive, was in Deutschland zu einer Wohnung dazukommt: Internet, Strom etc.
In günstigen Ländern wie Mexiko oder Kolumbien landen wir allerdings meist unter dieser Budgetgrenze. Gleichzeitig werden teurere Länder kommen, in denen das Budget vermutlich etwas ausgedehnt werden muss.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Netflix &amp;#x26; Handy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Natürlich darf Netflix auch auf einer Weltreise nicht fehlen. Ebenso ist es für mich wichtig, auch außerhalb meiner Wohnung Internet zu haben, weswegen ich wie in Deutschland auch, in jedem Land eine Prepaid-Karte hole. Die Karten und Internet-Pläne in Lateinamerika sind jedoch nicht viel günstiger als in Deutschland, womit man für Netflix und Sim-Karten ca. 30€ pro Monat einrechnen kann.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Reisekosten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Können und wollen wir uns den Mietwagen leisten? Sollen wir Bus fahren oder fliegen?
Damit wir uns über diese Fragen nicht zu viele Gedanken machen müssen, haben wir ein monatliches Reisekosten Budget von 400€ veranschlagt. Darin sind Weiterflüge ins nächste Land, Transfers im Land oder Dinge wie Uber und Taxis eingerechnet. In der Regel bleiben wir unter diesem Budget, auch wenn wir komfortabel reisen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Essen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je nach Land und Essensangebot kann man problemlos fast ausschließlich auswärts essen. Wenn die Länder teurer werden, muss auch mal der Kochlöffel geschwungen werden. Als Richtschnur haben wir uns 350€ pro Monat für Essen und Trinken gesetzt. Dazu zählen Einkäufe im Supermarkt (diese enthalten sogar teilweise mehr als nur Lebensmittel), der tägliche frisch gepresste O-Saft, aber auch der fancy Restaurantbesuch zu Geburtstagen. Das Budget ist für lateinamerikanische Verhältnisse sehr hoch angesetzt, gibt uns aber die Möglichkeit, häufiger Essen zu gehen und die landestypische Spezialitäten zu probieren, ohne jeden Pfennig umdrehen zu müssen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Goodies&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Für besondere Aktivitäten oder Goodies wie Eintritte in Parks, Tauchen etc. haben wir keine festen Budgets, weil wir uns diesbezüglich nicht einschränken wollen.
Für reguläre Goodies wie der Besuch beim Friseur oder im Nagelstudio, einem Sonnenhut oder einem neuen Badeanzug kann man 100€ im Monat einrechnen. Bei Haarschnitten für ca. 3,50€ reicht dieses Budget voll und ganz. Denn durch die fehlende eigene Wohnung und begrenzten Platz im Rucksack, kommt man nicht in Versuchung neue Deko fürs Heim oder großartig neue Klamotten zu kaufen. Daher spart man in der Hinsicht extrem viel Geld.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Fixkosten &amp;#x26; Budgets zusammengefasst:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Krankenkasse &amp;#x26; Anwartschaft: 206€&lt;br&gt;
Apartments: 600€&lt;br&gt;
Netflix &amp;#x26; Handy: 30€&lt;br&gt;
Reisekosten: 400€&lt;br&gt;
Essen: 350€&lt;br&gt;
Goodies: 100€&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gesamte Kosten: 1.686€&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da die Budgets für insbesondere Lateinamerika nach unserer bisherigen Erfahrung in Mexiko, Costa Rica und Kolumbien recht hoch angesetzt sind, könnte man schon sagen, dass wir luxuriös reisen. Das schließt Dinge wie Uber, (teurere) Restaurants, schöne Apartments und komfortable Transfers ein. Villen und 3-Sterne-Restaurants sehen wir für dieses Budget trotzdem nicht von innen - SO luxuriös geht es für das Geld dann doch keinen ganzen Monat.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[5 Gründe, warum du deinem Team remote nicht vertraust]]></title><description><![CDATA[Mein Team und mich trennen gut 9000 km und 6 Stunden Zeitverschiebung. Dennoch habe ich keinerlei Befürchtung, dass mein Team den ganzen Tag…]]></description><link>https://doreeneitelhuber.github.io/vertrauen/</link><guid isPermaLink="false">https://doreeneitelhuber.github.io/vertrauen/</guid><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Mein Team und mich trennen gut 9000 km und 6 Stunden Zeitverschiebung. Dennoch habe ich keinerlei Befürchtung, dass mein Team den ganzen Tag rumpimmelt und mir nur vorgaukelt, zu arbeiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mir Gedanken darum gemacht, was mein Team und mich von alteingesessenen Büroliebhabern unterscheidet. Dabei sind mir fünf Gründe eingefallen, weswegen die „das-kann-man-nur-persönlich-besprechen“-Fraktion ein Problem damit hat, seine Mitarbeiter nicht den ganzen Tag im Büro unter seinen Fittichen zu haben. Wenn man die folgenden fünf Punkte aus dem Weg räumt, fällt das Vertrauen vielleicht gar nicht mehr so schwer!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;1. Es gibt keine Ziele&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wo keine Ziele sind, gibt es auch keine Ergebnisse. Wenn man seinem Mitarbeiter eine sinnvolle und Mehrwert stiftende Aufgabe überträgt, dessen Ergebnisse wichtig sind, werden diese Ergebnisse später kontrolliert. Dafür helfen Zielsysteme wie beispielsweise OKRs oder schon einfache Deadlines, bis wann die Aufgabe erledigt werden muss. Als Vorgesetzter sollte man diese Ergebnisse natürlich kontrollieren - auch wenn dieses Wort so negativ behaftet ist, ist es trotzdem wichtig. Man selbst möchte ja auch an nichts arbeiten, was hinterher kein Schwein interessiert. Ich bin überzeugt davon, dass ein Mitarbeiter nicht 8 Stunden am Tag auf Youtube oder Zalando verbringt, wenn er weiß, dass von ihm qualitativ hochwertige Ergebnisse für eine wichtige Mission verlangt werden. Seine Mitarbeiter im Büro sitzen zu haben, ist ein weitaus schlechteres Kontrollinstrument, als sich Ergebnisse zeigen zu lassen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2. Zu geringe Auslastung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Natürlich gibt man ungerne zu, dass sein halbes Team eigentlich nichts zu tun hat. Auch als Mitarbeiter ist es nicht das schönste Gefühl, überflüssig zu sein. Jedoch muss man als Führungskraft nur Angst haben, dass jemand nicht arbeitet, wenn man weiß, dass der Mitarbeiter auch nicht wirklich was zu tun hat. Ein Team, das Deadlines hat, Ziele erfüllen und Ergebnisse liefern muss, kommt gar nicht erst auf die Idee seinen halben Arbeitstag gegen Online Shopping und Urlaubsplanung einzutauschen. Wenn das Team seine Arbeit problemlos in 4h am Tag erledigen kann, würde ich nach sinnvollen zusätzlichen Aufgaben schauen, Verträge anpassen oder in der letzten Instanz das Team verkleinern.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;3. Arbeitszeit wird mit Leistung gleichgesetzt&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ich bin große Verfechterin des New Work-Ansatzes und kein großer Fan von festgeschriebenen 40-Stundenwochen-Verträgen. Nur weil ein Mitarbeiter 8 Stunden am Tag im Büro am Computer sitzt, heißt es noch lange nicht, dass die Zeit auch produktiv genutzt und Leistung erbracht wird. Ich spreche da aus Erfahrung - auch im Büro habe ich hier und da mal nach Urlaubszielen geschaut, oder mit Kollegen gequatscht, obwohl mein Chef im Büro nebenan saß. Falls du also Angst hast, dass dein Mitarbeiter zu Hause nicht seine volle Arbeitszeit effektiv nutzt: Du kannst dich ebenfalls von der Illusion verabschieden, dass der Mitarbeiter das im Büro getan hat! Was im Büro die Kaffeemaschine und das Nachbarbüro sind, ist zu Hause eben die Wäsche oder das Kind im remote-Unterricht. Mit dem kleinen Unterschied, dass die Ablenkung im Home Office positiv zur Work-Life-Balance beiträgt.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;4. Man projeziert seine eigene Erwartungshaltung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gehört man selbst zu denjenigen, die sofort alles stehen und liegen lassen, was mit Arbeit zu tun hat, sobald der Chef nicht über die Schulter schaut? Dann fällt es natürlich auch schwer, Vertrauen gegenüber den Mitarbeitern aufzubringen, da man prinzipiell seine eigene Haltung auf andere projiziert. Doch wenn man gute Leute eingestellt hat und die Mitarbeiter beispielsweise durch Punkt 1 schon bewiesen haben, dass sie einen guten Job machen, kann man seinen Mitarbeitern gerne etwas mehr Vertrauen schenken als einem selbst.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;5. Man hat unmotivierte Mitarbeiter&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wenn das Team aus Lufttüten besteht, die überhaupt kein Interesse am Job haben und denen man nicht zutraut, dass sie sich auch nur ansatzweise für den Erfolg des Teams oder des Unternehmens interessieren, fällt es verständlicherweise schwer, Vertrauen aufzubauen. Es ist jedoch die Frage, ob diese Mitarbeiter im Büro produktiver wären - das bezweifle ich stark. Es ist unerlässlich ein intrinsisch motiviertes Team zu haben, das die Arbeit nicht nur als Übel wahrnimmt, sondern persönliche Weiterentwicklung und Herausforderung in seiner Arbeit sieht. Wenn man sichergehen kann, dass die Mitarbeiter ein persönliches Interesse an der Arbeit haben und nicht nur aufgrund des kostenlosen Kaffees Leistung erzielen, kann man auch davon ausgehen, dass sie nicht sofort den Laptop zuklappen, sobald man mal eine Sekunde nicht hinschaut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„Aber persönlich ist doch nochmal was anderes“ - in einigen Fällen ja, im Arbeitsalltag eher nein. Zumindest nicht, wenn man es richtig macht. Ich will gar nicht absprechen, dass ein persönliches Zusammenkommen toll ist und Spaß macht. Für eine sinnvolle und produktive Arbeitsweise ist es aber nicht essenziell.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Was du auf jeden Fall essen musst & worauf man gerne verzichten kann: Mexican Street Food Edition]]></title><description><![CDATA[Ich liebe Essen. Vielleicht ist das meiner Herkunft Essen zuzuschreiben (haha, was ein Wortwitz), aber ich muss überall alles probieren, was…]]></description><link>https://doreeneitelhuber.github.io/food mexico/</link><guid isPermaLink="false">https://doreeneitelhuber.github.io/food mexico/</guid><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Ich liebe Essen. Vielleicht ist das meiner Herkunft Essen zuzuschreiben (haha, was ein Wortwitz), aber ich muss überall alles probieren, was es so gibt. Glücklicherweise bin ich weder Vegetarierin, noch sehr wählerisch beim Essen. Ansonsten hätte ich auch den Schafskopf in Marokko oder die Heuschrecken in Thailand verschmäht.
Aber in diesem Post geht es zunächst mal um mexikanisches Essen und Trinken. In der Liste befindet sich überwiegend Street Food, weil wir meistens an irgendwelchen Straßenständen gegessen haben und nicht in Restaurants gegangen sind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ach, übrigens: 1 Peso sind 0,042 €. Viel Spaß beim Rechnen!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Top&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In die Kategorie fällt alles, was entweder ich mehrmals gegessen oder getrunken habe, weil es so gut war, oder nur einmal geschafft habe, dafür aber für super befunden habe.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Tacos: 15-20 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Kleine runde Maisfladen mit verschiedensten Belägen - von Hack (carne molida) über Garnelen (camarones) oder auch vegetarisch mit Mais und Paprika. Eine besondere Füllung war Cochinita Pibil - ein langsam gegartes Schweinefleisch in säuerlicher Soße.
Zu meiner Schande habe ich es nicht geschafft, richtig Mole essen zu gehen. Lediglich einen Taco mit mole con pollo habe ich gegessen. Mole ist eine mexikanische Schokoladensoße, die jedoch herzhaft ist.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;Tacos1.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;tacoscochinita.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;shrimptacos.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;
&lt;h4&gt;Tortas: 35-50 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ich würde es als Mischung aus Burger und Sandwich bezeichnen. Auch hier gibt es Füllung von A-Z.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;torta.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;torta2.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;
&lt;h4&gt;Burritos: 40 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Jeder kennt Burritos - Gefüllte, große Maisfladen. Was in den Burrito kommt, liegt an dir. Wie bei den Tortas, Tacos oder Quesadillas kannst du dir aussuchen, ob du lieber Hähnchen (pollo), Fleisch (carne) oder sonst etwas möchtest.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Crema de Coco: 20 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ein kaltes Getränk mit Kokos. Gute Alternative zu erfrischenden Kaffeegetränken, wenn man mal keine Lust auf etwas fruchtiges hat, oder kein Kaffeetrinker ist.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Aguas Frescas: 20-40 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Erfrischendes Getränk, das es in vielen verschiedenen Geschmacksrichtungen gab. Einer meiner Favoriten war Hibiskus (jamaica) oder Zitrone mit Chaya (limon con chaya). Es gab auch Zusätze wie Chia, was dem Drink noch mehr Finesse verlieh.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Quesadillas: 15-30 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ähnlich wie Burritos, Gringos oder Tacos, nur in anderer Form.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;quesadilla_tacos.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;quesadilla2.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;
&lt;h4&gt;Gringas: 60 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt; Der höhere Preis ist durch die Größe erklärbar - Gringas bestehen aus 2 Maisfladen, die wie ein Burger gefüllt werden.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;gringa.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;
&lt;h4&gt;Tostadas: 3 für 45 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Tostadas sind im Prinzip frittierte Taco-Fladen, die dann mit leckerem Kram vollgeschaufelt werden.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;tostadas.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;
&lt;h4&gt;Marquesitas: 30-50 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Unser Standard-Dessert. Gegen Nachmittag kommen die Marqueseras aus ihren Löchern und bieten diese knusprige und gefüllte Waffel an. Stell dir eine große, frisch gebackene Eiswaffel vor, die mit Nutella und Banane oder Erdbeere gefüllt ist. Von den Locals wird auch gerne die Kombo Nutella und Käse gegessen, was ich natürlich auch ausprobieren musste. Fazit: War weniger merkwürdig als erwartet und ganz lecker. &lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;marquesita2.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;marquesita3.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;Marquesitas3.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;
&lt;h4&gt;Panucho/Sopes/Salbutes: 15-20 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Dickere Maisfladen, die mit Bohnenpaste befüllt werden. Darauf kommen weitere leckere Toppings. Je nach Region hat diese Leckerei einen unterschiedlichen Namen.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;sopes2.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;
&lt;h4&gt;Empanadas: 10-20 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Frittierte Teigtaschen mit Fleisch, Kartoffel (papa), Hähnchen oder Käse (queso) gefüllt. In der Regel gibt es viele leckere Topping-Möglichkeiten wie Sahne, pico de gallo, Guacamole, Zwiebeln (cebolla) usw.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;Empanada1.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;empanada2.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;
&lt;h4&gt;Churros: 30-50 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Man kennt und liebt sie. In meinem Fall ist weniger mehr - ich bevorzuge die klassischen Churros mit Zimt und Zucker statt gefüllter.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;Churros.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;churrosfilled.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;
&lt;h4&gt;Fajitas: 130 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ein Fleischteller mit ganz vielen Beilagen - Reicht für 2 Leute oder 2 Tage, daher nicht vom Preis abschrecken lassen! (Das Bild zeigt nicht alles, was dazu geliefert wurde.)&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;fajit.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;
&lt;h4&gt;Chile en Nogada: 250 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt; Eine mit Hack gefüllte Paprika in Walnusssoße und Granatapfel als Topping. Normalerweise gibt es dieses Gericht um die Walnussernte herum, aber ein paar Läden bieten es ganzjährig an. Es ist kein Streetfood und entsprechend teurer. Wenn ihr die Möglichkeit habt, probiert es! &lt;/p&gt;
 &lt;table&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;chileennogada.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;
&lt;h4&gt;Chilaquiles: 40 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Eigentlich ein Frühstücksgericht. Traditionell wurden nämlich die Reste vom Vortag dafür verwendet und zusammengewürfelt. Wir haben neben dem klassischen Gericht ebenfalls Torta mit Chilaquiles gegessen - sehr zu empfehlen!&lt;/p&gt;
 &lt;table&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;chilaquiles.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;
&lt;h2&gt;Kann man mal probieren&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In diese Kategorie fällt alles, was ich mal probiert habe und ganz gut fand, aber nicht das Bedürfnis hatte, ein weiteres Mal zu bestellen, weil andere Sachen einfach besser sind.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Tamales: 20 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ein gefüllter und in Bananenblättern eingewickelter Maisteig. &lt;/p&gt;
 &lt;table&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;tamales_pozol.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;
&lt;h4&gt;Elotes en Vaso: 20 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Mais im Becher - serviert mit Mayo, Limette, Chili und Käse.&lt;/p&gt;
 &lt;table&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;eloteenvaso.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;
&lt;h4&gt;Enchiladas Suizas: 60 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ich glaube, ich hatte mit meinen Enchiladas einfach nur Pech und andere Läden haben deutlich bessere Enchiladas. Aber meine einzige Enchilada-Erfahrung war leider nichts! Geschmacklos bis scharf und ohne irgendwas besonderes. Das Suiza bedeutet sowas wie “Schweizer Style” und meint den Käse obendrauf.&lt;/p&gt;
 &lt;table&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;Enchilada.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;
&lt;h2&gt;Flop&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In diese Kategorie fällt alles, was ich probiert, aber nicht aufgegessen habe.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Pozol frio: 15 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ein fermentierter Mais-Drink mit wahlweise Kakao oder Kokosnuss. Mir wurde Kakao vom Verkäufer empfohlen, jedoch konnte ich mich weder mit dem Geschmack noch mit der Konsistenz anfreunden.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Huitlacoche: 15-30 Pesos&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ein Maispilz. Ja, der Pilz befällt den Mais und macht ihn krank, aber die Mexikaner stehen drauf. Für mich hatte der Spaß leider keinen bis unangenehmen Geschmack.&lt;/p&gt;
 &lt;table&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td valign=&quot;top&quot;&gt;&lt;img src=&quot;quesadillahuitlacoche.jpg&quot;&gt;&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
 &lt;/table&gt;
&lt;h2&gt;Wie findet man die richtigen Leckereien?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mein Tipp, um das beste (oder zumindest authentischste) Essen zu finden, ist nicht direkt auf einer Touristenmeile zu essen. Sobald mehr Gringos als Mexikaner am Stand stehen, oder im Restaurant sitzen, suche ich mir gerne einen anderen Ort. Auch englische Menükarten schrecken mich in der Regel ab. Natürlich ist es hilfreich, 2-3 Wörter spanisch sprechen zu können, doch auch mit Händen und Füßen kann man problemlos sein Essen bestellen. Manchmal weiß man nicht, was man isst, aber das ist ja auch ganz spannend. Wovon man sich ebenfalls verabschieden sollte, wenn man günstige, authentische Küche sucht, sind fancy eingerichtete Hipster-schuppen. Die gibt es auch, da kostet dein Rührei aber gleich 3x so viel.
Die kleinen Anhänger und Fahrräder, auf denen die Mexikaner ihr Essen am Straßenrand verkaufen, sehen für europäische Augen nicht sonderlich ansehnlich oder hygienisch aus. Aber der Schein trügt - wer diese Stände verschmäht, verschmäht ebenfalls unheimlich leckeres Essen.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Warum ich jede Nacht um 03:00 Uhr aufstehe]]></title><description><![CDATA[Playa del Carmen schreit mit seiner Touri-Straße, in dem Haufenweise Andenken und kitschige Klamotten gekauft werden können sowie dem…]]></description><link>https://doreeneitelhuber.github.io/zeitverschiebung/</link><guid isPermaLink="false">https://doreeneitelhuber.github.io/zeitverschiebung/</guid><pubDate>Sat, 09 Jan 2021 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Playa del Carmen schreit mit seiner Touri-Straße, in dem Haufenweise Andenken und kitschige Klamotten gekauft werden können sowie dem türkisfarbenen Meer nur so nach Urlaub. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber für uns gilt natürlich: Erst die Arbeit, dann das Vergnügen. Anfangs haben wir die amerikanischen Digital Nomads beneidet, die so gut wie keine Zeitverschiebung in Mexiko hatten und so zu normalen Zeiten arbeiten können. Doch schon kurze Zeit stellte sich heraus, dass es gar nichts zu beneiden gab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;IMG_6229.JPG&quot; alt=&quot;sunrise bacalar&quot; title=&quot;Sonnenaufgang Bacalar&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Die Arbeit und die Zeitverschiebung&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Eine unserer größten Ängste war das Arbeiten mit Zeitverschiebung. In Lateinamerika zu leben, aber in Deutschland zu arbeiten, bringt natürlich ein kleines Abenteuer mit sich.
Mein erster Termin findet täglich um 09:15 Uhr statt. 6 Stunden zurückgerechnet macht das in Playa del Carmen 03:15 Uhr. Und ja, wir sind tatsächlich jeden Tag zwischen 02:45 Uhr und 03:00 Uhr aufgestanden, um pünktlich mit der Arbeit loszulegen. Klingt verrückt, war aber super:&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1. Besserer Rhythmus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wer kennt es nicht: Man nimmt sich vor, morgen mal so richtig früh aufzustehen. Doch dann ist das Bett so gemütlich, dass man doch länger liegen bleibt. Wenn andere spätestens um 09:15 Uhr auf einen warten, ist man gezwungen aufzustehen. Andersherum genauso: Wenn du weißt, dass du um 03:00 Uhr aufstehen musst, gehst du allerspätestens um 18 Uhr ins Bett. So habe innerhalb der ersten zwei Wochen in Mexiko einen sehr festen Schlafrhythmus aufgebaut. Okay, am Wochenende habe ich mal die Sau rausgelassen und bis 05:00 Uhr geschlafen, aber dafür ist ein Wochenende ja da!&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2. Weniger Zeitverschwendung am Handy&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mein erster Griff morgens nach dem Aufwachen galt meinem Handy. Erstmal eine Runde Nachrichten lesen, durch Instagram scrollen und so sinnlos die Zeit verschwenden. Wenn ich um 03:00 Uhr aufstehen muss, stell ich mir keinen Wecker um 02:00 Uhr, nur um eine Stunde im Bett rumzuliegen und nichts zu machen. Die Zeitumstellung war pure Zeitoptimierung.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3. Aktivere Nutzung der freien Zeit&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In Deutschland habe ich, besonders im Herbst und Winter, wenn die Tage kürzer werden, ab spätestens 20:00 Uhr auf der Couch gesessen und Netflix geguckt oder sonstige unproduktive Dinge getan. Wenn du weißt, dass du zwischen 17:00 und 18:00 Uhr so langsam schlafen gehen solltest, legst du dich nicht um 14:00 Uhr hin, um noch ein bisschen Netflix zu schauen. Insbesondere nicht, wenn draußen die Sonne scheint!&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;4. Feierabend um 11:00 Uhr&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Den werde ich vermissen, wenn ich irgendwann wieder mit weniger Zeitverschiebung lebe. Es ist ein tolles Gefühl, wenn du nach 8 Stunden Büro-Job noch fast den ganzen Tag vor dir hast. In Playa del Carmen ging gegen 18 Uhr die Sonne unter. So hatten wir unsere gesamte wache Zeit über Tageslicht. Durch die Einsparung aus Punkt 2 und 3 blieben uns so täglich um die 5 Stunden, um was zu erleben. In Deutschland habe ich mich Abends gefragt, wo eigentlich der Tag geblieben ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 630px; &quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/16aaac8f2cb6925e3fd5665098d1f5e5/f5b8c/BE732D20-5363-4816-8B8E-0A9F38803EFC.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 68.35443037974683%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAOABQDASIAAhEBAxEB/8QAFwAAAwEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAMFBP/EABQBAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAD/2gAMAwEAAhADEAAAAZ+uawSAf//EABoQAAEFAQAAAAAAAAAAAAAAAAIAAQMEERD/2gAIAQEAAQUCGTHsSaKZFz//xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQ/9oACAEDAQE/AT//xAAUEQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQ/9oACAECAQE/AT//xAAaEAABBQEAAAAAAAAAAAAAAAABAAIRIDGB/9oACAEBAAY/ApGpo7X/xAAZEAADAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAREhMXH/2gAIAQEAAT8hfgehK2aqH07JaRD/2gAMAwEAAgADAAAAEPcv/8QAFhEAAwAAAAAAAAAAAAAAAAAAEBEh/9oACAEDAQE/EHB//8QAFhEBAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAERAh/9oACAECAQE/EDWf/8QAGxABAAIDAQEAAAAAAAAAAAAAAQARITFBcbH/2gAIAQEAAT8QLNT0b9I1qqrdPD7FagEWQ4AKKwRFz//Z&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;sunrise cdmx&quot;
        title=&quot;Sonnenaufgang CDMX&quot;
        src=&quot;/static/16aaac8f2cb6925e3fd5665098d1f5e5/828fb/BE732D20-5363-4816-8B8E-0A9F38803EFC.jpg&quot;
        srcset=&quot;/static/16aaac8f2cb6925e3fd5665098d1f5e5/ff44c/BE732D20-5363-4816-8B8E-0A9F38803EFC.jpg 158w,
/static/16aaac8f2cb6925e3fd5665098d1f5e5/a6688/BE732D20-5363-4816-8B8E-0A9F38803EFC.jpg 315w,
/static/16aaac8f2cb6925e3fd5665098d1f5e5/828fb/BE732D20-5363-4816-8B8E-0A9F38803EFC.jpg 630w,
/static/16aaac8f2cb6925e3fd5665098d1f5e5/0ede0/BE732D20-5363-4816-8B8E-0A9F38803EFC.jpg 945w,
/static/16aaac8f2cb6925e3fd5665098d1f5e5/3ac88/BE732D20-5363-4816-8B8E-0A9F38803EFC.jpg 1260w,
/static/16aaac8f2cb6925e3fd5665098d1f5e5/f5b8c/BE732D20-5363-4816-8B8E-0A9F38803EFC.jpg 3004w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 630px) 100vw, 630px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Insgesamt kann ich sagen, dass die Angst vor der Zeitverschiebung vollkommen unbegründet war. Sich daran zu gewöhnen war entgegen mancher Vermutung auch nicht schwer. Statt Jetlag, den wir normalerweise gehabt hätten, sind wir in deutscher Zeit geblieben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natürlich hatte ich Tage, an denen ich auch gerne mal länger liegen geblieben wäre, aber die habe ich auch in Deutschland. Es gibt auch negative Seiten. Es gab beispielsweise eine Art Night Market, der zu unserer Schlafenszeit gerade mal aufgebaut wurde. Glücklicherweise hat der dazugehörige Churros-Verkäufer aber schon früher aufgemacht, sodass ich eben ohne Markt, dafür aber mit Churros im Bauch einschlafen konnte. Ausgehen und Clubs habe ich ebenfalls nicht vermisst. In Deutschland war ich eh schon eine Couch Potatoe und habe keine besucht, da muss ich auch in Mexiko - schon gar nicht während Corona - durch keine Clubs tingeln. Ansonsten fällt mir nichts ein, was ich durchs frühe Schlafengehen verpasst haben könnte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In diesem Sinne: Ein Hoch auf die Zeitverschiebung!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Übrigens: die eine Stunde mehr in Mexiko City hatte keine Auswirkungen auf unseren Rhythmus. Es bleibt spannend, wie sich der Urlaub, in dem wir das frühe Aufstehen etwas haben schleifen lassen, bemerkbar macht, wenn wir wieder arbeiten müssen.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Ein Update: Die letzten 5,5 Wochen]]></title><description><![CDATA[Wir spulen 5,5 Wochen zurück. Da endete unser Trip durch Südeuropa relativ spontan, als wir auf die Idee kamen, nach Mittel- und Südamerika…]]></description><link>https://doreeneitelhuber.github.io/update/</link><guid isPermaLink="false">https://doreeneitelhuber.github.io/update/</guid><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Wir spulen 5,5 Wochen zurück. Da endete unser Trip durch Südeuropa relativ spontan, als wir auf die Idee kamen, nach Mittel- und Südamerika zu fliegen und unsere Miete fürs Apartment endete. Erste Spanisch-Skills, Churros und die Erkenntnis, dass Mexiko keine Corona-bedingten Einreisebeschränkungen hat, haben uns dazu inspiriert, nach Flügen zu schauen. Die wurden auch schnell gefunden. Also hatten wir noch 3 Wochen Zeit, unser restliches Hab und Gut loszuwerden, uns impfen zu lassen und eine Krankenversicherung zu finden. Unsere vorübergehende Wahlheimat Valencia haben wir schweren Herzens verlassen. Na gut, mit einem Flugticket nach Mexiko in der Tasche war es doch gar nicht so schwer. Die 2 Wochen in Deutschland, die folgten, waren noch einmal eine schöne Erinnerung daran, dass das, was wir taten, wirklich die richtige Entscheidung war. Feierabend in der Dunkelheit, 4°C und die sich immer beschwerenden Deutschen - bald soll es mit euch vorbei sein!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So wurden die kurzen Hosen eingepackt, Sonnencreme und Jungle Outfit eingekauft sowie Impfungen eingesackt. Am 28.11. ging es dann gen Mexiko, wo Playa del Carmen für zwei Wochen unser erstes zu Hause auf unserer Reise sein sollte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jetzt, 3,5 Wochen später, sitze ich in unserer Wohnung in Mexiko Stadt und schreibe dieses Update.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[4 Mantras, um die Balance zwischen Arbeit und Reisen zu behalten]]></title><description><![CDATA[Frankreich sollte unser erstes Ziel sein. Die Côte d’Azur, um genau zu sein. Ob Cannes, Nizza oder sonst was, hat Airbnb für uns entschieden…]]></description><link>https://doreeneitelhuber.github.io/mantras/</link><guid isPermaLink="false">https://doreeneitelhuber.github.io/mantras/</guid><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Frankreich sollte unser erstes Ziel sein. Die Côte d’Azur, um genau zu sein. Ob Cannes, Nizza oder sonst was, hat Airbnb für uns entschieden - in Nizza gab es auf die Schnelle eben die beste Wohnung. Die Eingewöhnung ging schnell. Der Sonntag wurde genutzt, um Nizza zu erkunden und dann ging es auch schon los mit der ersten richtigen Arbeitswoche. Es war wie zu Hause. Vielleicht kommt es auch darauf an, wie man gestrickt ist, aber sobald die Wohnung, in der ich mich befinde, meine Kriterien für ein schönes Heim erfüllt und die Gegend nicht total scheiße ist, fühle ich mich zu Hause. Anfangs habe ich in allen Teams-Calls die gleiche Kassette über unsere ersten Tage in Nizza gespielt. Irgendwann war das dann aber auch bei den Kollegen ganz normal und man hat keinen Unterschied zum Home Office in Deutschland gemerkt. Doch ganz so normal war die Woche dann doch nicht.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Die Balance und der Druck&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ich bin in einem fremden Land, mit Palmen und dem Meer vor der Nase. Alles in mir drin will raus und das Land erkunden. Wandern gehen, Ausflüge machen, das Essen kosten. Doch dafür ist bei einer Vollzeit-Arbeitswoche einfach nicht viel Zeit. Ich bin zugegebenermaßen auch niemand, der schon um 5 Uhr morgens aufsteht, um dann mehr vom Tag zu haben. Auch wenn das in der Hinsicht praktisch wäre. Schon als unser lieber Host uns n&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; Orte aufzählte, die wir rund um Nizza besuchen könnten, schwirrte in meinem Kopf nur ein „wann soll ich das alles in der einen Woche machen?!“ rum. Wir spielten mit dem Gedanken, länger dort zu bleiben, gleichzeitig hatten wir aber noch so viel vor und wollten eigentlich schnell weiter nach Spanien und Portugal. So versuchte ich in der ersten Woche so pünktlich wie möglich Feierabend zu machen, um rauszukommen und etwas zu erleben. Unter der Woche blieb nicht allzu viel Zeit für Ausflüge, da es bereits gegen 19 Uhr dunkel wurde. Für 2-3 Stunden lohnt es nicht, weit weg zu fahren. Unsere Pläne, Cannes und St. Tropez unter der Woche zu besuchen, legten wir also ad Acta. Dafür besuchten wir die Sehenswürdigkeiten in Nizza selbst oder flanierten am Meer entlang. An einem Tag machten wir früher Feierabend und fuhren nach Monte Carlo. Dort wurde im Schnelldurchlauf über die Formel-1-Strecke spaziert, die Altstadt besucht, das Casino betrachtet und ein wenig über die eindeutige Werbung der Banken für Reiche geschmunzelt. Positionierung können die aber. Eine Woche später war schon wieder Abreisetag. Wir hatten uns dagegen entschieden, länger zu bleiben, da einfach dieser Druck da war. Wir wollten schnell weiter nach Spanien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 630px; &quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/8946ffc891f33231cd181b94fc5d425f/3ac88/IMG_369418AF73F4-1.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 66.45569620253164%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAANABQDASIAAhEBAxEB/8QAFgABAQEAAAAAAAAAAAAAAAAABAAC/8QAFQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAgP/2gAMAwEAAhADEAAAAWaMhyxBhX//xAAZEAACAwEAAAAAAAAAAAAAAAAAAQIREhP/2gAIAQEAAQUC6GpM2J2Ro02//8QAFhEBAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAARAR/9oACAEDAQE/AR2f/8QAFBEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEP/aAAgBAgEBPwE//8QAGxAAAgEFAAAAAAAAAAAAAAAAAAERECExMqH/2gAIAQEABj8C1LJGO1mT/8QAGBABAQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAQARIUH/2gAIAQEAAT8hFBuS36Zs7AI5KmnXb//aAAwDAQACAAMAAAAQly//xAAWEQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAABABH/2gAIAQMBAT8QdWF//8QAFhEBAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAER/9oACAECAQE/EK2v/8QAGxABAAIDAQEAAAAAAAAAAAAAAQARIUFRMbH/2gAIAQEAAT8QAnrltR6JjrfybkruFajQYzCXraW5xKRCyrrP/9k=&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;Nizza Meer&quot;
        title=&quot;Nizza Meer&quot;
        src=&quot;/static/8946ffc891f33231cd181b94fc5d425f/828fb/IMG_369418AF73F4-1.jpg&quot;
        srcset=&quot;/static/8946ffc891f33231cd181b94fc5d425f/ff44c/IMG_369418AF73F4-1.jpg 158w,
/static/8946ffc891f33231cd181b94fc5d425f/a6688/IMG_369418AF73F4-1.jpg 315w,
/static/8946ffc891f33231cd181b94fc5d425f/828fb/IMG_369418AF73F4-1.jpg 630w,
/static/8946ffc891f33231cd181b94fc5d425f/0ede0/IMG_369418AF73F4-1.jpg 945w,
/static/8946ffc891f33231cd181b94fc5d425f/3ac88/IMG_369418AF73F4-1.jpg 1260w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 630px) 100vw, 630px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In der ersten Woche war es unheimlich schwierig, den Urlaubsmodus und das Aktivitätslevel in Schach zu halten. Ich hatte durchgehend das Gefühl, zu wenig zu erleben und zu wenig Zeit zu haben, die wichtigsten Orte zu besuchen. Hier ein paar Tipps, um gegen dieses Gefühl anzukommen:&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1. Du kannst wiederkommen.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wenn dir ein Ort wirklich gut gefällt und du wirklich das Gefühl hast, dass du nicht genug Zeit hast, aber aktuell auch nicht länger bleiben möchtest, sag dir einfach, dass du wiederkommen kannst. Mit dem Wissen im Hinterkopf, fällt es mir deutlich leichter, weniger zu unternehmen und die ein oder andere Sehenswürdigkeit nicht zu besuchen.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2. Du kannst länger bleiben.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Du hast alle Zeit der Welt. Du hast keinen Urlaub und du musst auch nicht zurück nach Hause. DAS ist dein zu Hause. Ich habe etwas gebraucht, bis ich realisiert habe, dass das keine temporäre Reise, sondern mein neues Leben ist. Ich kann mir die Zeit nehmen, die ich brauche, ohne dass die Arbeit oder anderweitige Verpflichtungen zu Hause rufen.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3. Du lebst so.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ich habe häufiger daran gedacht, was ich tun würde, wenn ich nicht-remote in meiner Wohnung „zu Hause in Deutschland“ wäre. Ich würde auch mal nichts machen. Ich würde Nachmittags einfach zu Hause bleiben und eventuell noch zum Einkaufen rausgehen, um mich dann wieder aufs Sofa zu verkriechen. Ich müsste eventuell auch was für minixism erledigen oder Wäsche waschen. Und das ist auch okay so! Mir klar zu machen, dass ich auch normal leben muss, hilft mir, den Druck rauszunehmen.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;4. Der Weg ist das Ziel.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ich habe bei Roadtrips prinzipiell das Gefühl, dass der Ort das Ziel ist, der am weitesten entfernt liegt. Alles bis dahin ist die Hinreise, alles von dort weg ist die Rückreise. Doch alles, was ich auf dem Weg erlebe, alle Orte, die ich mitnehme, gehören zur Reise und die sollte ich genießen. Das „schnell weiter Kommen“ stresst unnötigerweise. Das ist der für mich schwierigste Part. Nicht an das zu denken, was kommt, sondern das genießen, wo ich gerade bin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In den letzten Wochen habe ich mir diese 4 Mantras zu eigen gemacht und ich muss sagen, es fühlt sich mittlerweile ganz normal an. Dazu aber bald mehr!&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Der Beginn - und 3 einfache Dinge, die für ein erfolgreiches remote-Arbeitsleben hilfreich sind]]></title><description><![CDATA[Glücklicherweise verlief die erste full-remote Woche in unserer ersten neuen Wohnung besser als die Fahrt dorthin. Freitagnachmittags ging…]]></description><link>https://doreeneitelhuber.github.io/beginn/</link><guid isPermaLink="false">https://doreeneitelhuber.github.io/beginn/</guid><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Glücklicherweise verlief die erste full-remote Woche in unserer ersten neuen Wohnung besser als die Fahrt dorthin. Freitagnachmittags ging es im Pott los. In der Nähe der Schweiz begann es zu schütten und zu stürmen. Kurz bevor wir durch einen der vielen Tunnel mussten staute es sich davor. Der Grund: Tunnelsperrung wegen Unwetter. Wir drehen also um und wollen einen Umweg fahren. Doof nur, dass Google uns keinen Umweg nennen wollte. Wir waren aber so klug, den ganzen anderen Leuten hinterherzufahren, die ja bestimmt auch in unsere Richtung wollen. Nach ca. 15 Minuten Fahrt in eine komplett falsche Richtung, ist uns dann bewusst geworden, dass wir Italienern und Briten hinterherfahren, die vermutlich ebenfalls kein Internet dank nicht vorhandenem Roaming hatten. Also wieder zurück und Schweizer fragen, wo wir lang können. Trotz einiger Stunden Fahrt und 4 Uhr nachts, war das eigentlich ganz witzig. Wieder auf der richtigen Strecke, haben wir uns noch nach Italien geschleppt, um Internet zu haben. Auf einem Rastplatz gab es dann ein paar Stündchen Schlaf. Pro-Tipp zum Schlafen, wenn es hell ist: Corona-Maske über die Augen ziehen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Gut” erholt ging es weiter nach Frankreich. Abgesehen von der Fahrweise der Franzosen lief alles glatt. Die Unterkunft, welche wir ca. 3 Stunden vorher gebucht hatten (ja, Planung ist bei uns alles!) enttäuschte uns nicht. Eine private Terrasse mit Blick auf ganz Nizza und das Meer inklusive Hängematte sollte unser Lunch-Spot für die Woche sein. Ebenfalls war die Wohnung sehr schön und komfortabel eingerichtet. Es gab sogar zwei Arbeitsplätze, was angesichts des fehlenden zweiten Raums immerhin für etwas mehr Abstand bei gleichzeitigen Telefonaten führte. Generell hatte die Wohnung fast alles, was wir brauchten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 630px; &quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/cf1bdd96815d39e564c2fdf4351cc61f/3ac88/29F59EA8-F9EF-4E5B-8A49-914A16AD87EE.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 75.31645569620254%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAPABQDASIAAhEBAxEB/8QAFgABAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAME/8QAFQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQL/2gAMAwEAAhADEAAAAaIREzGf/8QAGhAAAgMBAQAAAAAAAAAAAAAAAQIAAxEhIv/aAAgBAQABBQLVEd0EN2zNr40Pk//EABYRAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAARAf/aAAgBAwEBPwGYj//EABYRAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAARAf/aAAgBAgEBPwG6r//EABsQAAICAwEAAAAAAAAAAAAAAAABETECEkFR/9oACAEBAAY/AoyJRaRtw8Is/8QAGhABAAMBAQEAAAAAAAAAAAAAAQARMSFhsf/aAAgBAQABPyEr2HNhVuGS58lxYUAdjdSUdCETj3P/2gAMAwEAAgADAAAAEAPP/8QAFhEBAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAQAR/9oACAEDAQE/EHZSxf/EABgRAAIDAAAAAAAAAAAAAAAAAAABESFR/9oACAECAQE/EKkiWn//xAAbEAEAAwEBAQEAAAAAAAAAAAABABExIUFhwf/aAAgBAQABPxCkCUxYwIZ2XOuRSSgVR+xMagXr9h8EPB7txyFWVqyf/9k=&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;Nizza Ausblick&quot;
        title=&quot;Nizza&quot;
        src=&quot;/static/cf1bdd96815d39e564c2fdf4351cc61f/828fb/29F59EA8-F9EF-4E5B-8A49-914A16AD87EE.jpg&quot;
        srcset=&quot;/static/cf1bdd96815d39e564c2fdf4351cc61f/ff44c/29F59EA8-F9EF-4E5B-8A49-914A16AD87EE.jpg 158w,
/static/cf1bdd96815d39e564c2fdf4351cc61f/a6688/29F59EA8-F9EF-4E5B-8A49-914A16AD87EE.jpg 315w,
/static/cf1bdd96815d39e564c2fdf4351cc61f/828fb/29F59EA8-F9EF-4E5B-8A49-914A16AD87EE.jpg 630w,
/static/cf1bdd96815d39e564c2fdf4351cc61f/0ede0/29F59EA8-F9EF-4E5B-8A49-914A16AD87EE.jpg 945w,
/static/cf1bdd96815d39e564c2fdf4351cc61f/3ac88/29F59EA8-F9EF-4E5B-8A49-914A16AD87EE.jpg 1260w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 630px) 100vw, 630px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber was ist das denn eigentlich, was ich zum vernünftigen remote Arbeiten brauche? Hier sind meine Top 3 (achja - voraussetzung ist natürlich auch ein Computer oder Ähnliches. Wer eine Schreibmaschine oder Block und Stift hat, braucht natürlich auch keinen Strom und ein Internet):&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1. Tisch und Stuhl&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Klingt banal, ist aber so. Wenn ich Leuten erzähle, dass ich mich in der Nähe eines Strandes befinde, ploppen sofort Bilder in deren Köpfe, wie ich Kokosnuss-schlürfend in einer Hängematte liege und von dort aus lässig meine Arbeit verrichte. So funktioniert das (zumindest für mich) leider nicht. Für eine produktive Arbeitsatmosphäre sind ein Tisch und ein halbwegs gemütlicher Stuhl, auf dem es sich auch mal 8 Stunden aushalten lässt, unerlässlich. Wen nicht interessiert, was da eigentlich auf dem Display steht oder wie die KollegInnen aussehen, der kann natürlich auch in der Sonne arbeiten. Ich persönliche bevorzuge indirektes Sonnenlicht, um überhaupt etwas auf meinem Bildschirm erkennen zu können.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2. Gutes WLAN&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ist die Verbindung schlecht, kannst du das Arbeiten vergessen. Es ist nicht nur für einen selbst, sondern auch für deine Mitmenschen nervig, wenn dein Bild aussieht als würde es aus etwa 10 Pixeln bestehen. Um smooth zu arbeiten, sollte die Verbindung also schnell und stabil sein. Vorab nach einem Speed-Test zu fragen kann dabei schon helfen. Auch wenn ich die Erfahrung gemacht habe, dass die MB gar nicht unbedingt ausschlaggebend sind. Dennoch sind die ein Indiz dafür, ob überhaupt etwas laden wird, oder nicht.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3. Strom&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Das mag ebenfalls logisch klingen, ist aber trotzdem nach einer fast einmonatigen Tour mit einem Wohnwagen durch Nordeuropa erwähnenswert. Sorgt für ausreichend Strom, falls ihr autark unterwegs seid. Wir haben uns romantische Arbeitsplätze an Seen und in Wäldern vorgestellt, umringt von nichts als Bäumen und Tieren. Wenn die Sonne dann mal hinterm Baum verschwindet und die Power Station so langsam ihren Geist aufgibt, war es das mit der Vorstellung und man muss in den 30 Minuten, die man zwischen zwei Terminen hat, panisch ein Café suchen, in dem es Internet und Strom gibt, damit man überhaupt weiterarbeiten kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das ist eigentlich auch schon die magische Formel. Verrückt, wie einfach das geht, oder? Was ich sonst noch so brauche, um mich in meinem temporären zu Hause heimisch zu fühlen, erzähl ich euch demnächst.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Warum tu ich das eigentlich?]]></title><description><![CDATA[Manch einer fragt sich, wie man auf die Idee kommt, daheim alles hinter sich zu lassen um einen - zumindest räumlichen - Neustart zu wagen…]]></description><link>https://doreeneitelhuber.github.io/warum/</link><guid isPermaLink="false">https://doreeneitelhuber.github.io/warum/</guid><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Manch einer fragt sich, wie man auf die Idee kommt, daheim alles hinter sich zu lassen um einen - zumindest räumlichen - Neustart zu wagen.
Das war recht einfach: Ich hatte Bock drauf. Und wie das bei mir so ist, mach ich Dinge, auf die ich Bock hab. Wenn es etwas gibt, das meinen Plan durchkreuzt, muss es weg. Scheint recht simpel, doch so einfach ist es nicht.
Im Ausland leben und arbeiten, eine Weltreise machen - diese Pläne hatte ich schon lange. Einige Jahre um genau zu sein. Doch nie wurde ein konkreter Plan draus, der durchgezogen werden konnte.
Bis Anfang 2020, meinem 3-wöchigen Urlaub in Thailand. Von Corona noch nicht viel zu spüren, habe ich die Reise genossen und war glücklich. Statt Regen, Kälte und kurzen Tagen bekam ich Sonne, Dschungel, Märkte und gutes Essen. Und das hat mich glücklich gemacht. Warum hab ich das nicht eigentlich immer? Wenn mich DAS doch glücklich macht, warum fliege ich dann wieder zurück nach Deutschland? Die Willenskraft war geboren: ich will weiter reisen. Nach Hause geflogen bin ich natürlich trotzdem, so spontan bin ich auch nicht. Sorry.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mein Job hat mir zu dem Zeitpunkt keinen Spaß mehr gemacht. Ich hatte ehrlich gesagt sogar schon gekündigt und war auf der Suche nach einer neuen Herausforderung. Ja, ich hatte zum Zeitpunkt der Kündigung noch keine neue Stelle in Aussicht. Im schlimmsten Fall hätte ich mich mit einer guten Idee selbstständig machen oder &lt;a href=&quot;https://www.minixism.com&quot;&gt;minixism&lt;/a&gt;
skalieren können. Ein bisschen Unsicherheit im Leben kann ja nicht schaden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doch dann nahm alles schneller als erwartet seinen Lauf. Corona schlug ein, wir mussten ins Home Office, Remote Arbeiten wurde zur Normalität. Ich habe gemerkt, dass ich für das, was ich tu, nicht vor Ort sein muss. Damit war auch der Plan geboren.  Ich brauche einen Remote-Job. Die Arbeitssuche ging los, doch durch die Situation war es nicht gerade einfach, etwas neues zu finden. Nach der Jobsuchachterbahn, die wir vermutlich alle kennen, hatte ich eine neue Idee. Mein aktueller Job war gar nicht mehr so doof. Der Abstand zum Büro, zum Unternehmen, die Konzentration darauf, mein Team auch in dieser Zeit zusammenzuhalten, veränderte Aufgaben, all das hat mein Verhältnis zum Job verbessert. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da habe ich einen Versuch gestartet und ein Angebot gemacht: Ich bleibe, wenn ich einen fully-remote Vertrag bekomme und von überall auf der Welt arbeiten kann. Kurze Zeit später hielt ich es in der Hand: Mein Ticket für die Weltreise - einen remote-Arbeitsvertrag. Ich war nicht mehr an einen Standort gebunden. Nur langsam wurde mir bewusst, was das bedeutet. Als die europäischen Grenzen öffneten, zogen wir los, um 4 Wochen mit unserem Wohnwagen durch Nordeuropa zu touren. Das ist aber eine andere Geschichte. Während des Trips sponnen wir natürlich darüber, wie es weitergeht. Das einzige Problem neben Corona, das uns noch aufhielt, war Manuels Job. Er hatte erst ein paar Monate zuvor einen neuen Job begonnen und war nur auf Zeit remote unterwegs. Es war klar, dass er früher oder später wieder ins Büro musste. So war er nun der Fahrgast in der Jobsuchachterbahn. Viele Überlegungen hin und her, nahm er ein Angebot an, das ihm ebenfalls die Remote-Arbeit ermöglichte. Doch das ist noch nicht das Ende vom Lied - den Rest kann er aber selber erzählen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir hatten nun alles, was wir brauchten - 2 Remote Jobs (ja, mehr braucht es nicht!). Die Wohnung wurde gekündigt, die Möbel wurden verkauft. Die Kleidung wurde gespendet und die Küchengeräte werden gebabysittet.
Der Schreibtisch im Büro wird leergeräumt und die Familien werden zum Abschied besucht. Dann geht es los. Mit einem vollgepackten Smart geht es über die Schweiz und Italien nach Frankreich, wo Nizza unser erstes zu Hause sein sollte.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Intro]]></title><description><![CDATA[Vollzeit in einer Management Position angestellt sein, ein kleines Business nebenbei betreiben und gleichzeitig um die Welt reisen. Das tu…]]></description><link>https://doreeneitelhuber.github.io/intro/</link><guid isPermaLink="false">https://doreeneitelhuber.github.io/intro/</guid><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Vollzeit in einer Management Position angestellt sein, ein kleines Business nebenbei betreiben und gleichzeitig um die Welt reisen. Das tu ich seit etwa einem Monat. Auch wenn sich die Welt dank unseres neuen Freunds Coronimus noch auf Europa beschränkt (das ändert sich aber schon bald, stay tuned!) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was jetzt schon feststeht: Die Wohnung in Deutschland zu kündigen, den (fast) gesamten Besitz zu verkaufen und mit meinem Smart und Freund im Gepäck gen Süden zu reisen, war eine der besten Entscheidungen, die ich bisher getroffen habe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und da ich zeigen möchte, dass so gut wie alles möglich ist, wenn man nur die passende Portion Willensstärke hat, schreibe ich über unsere Reise. Neben Reisetipps und gutem Essen wird es aber auch um die Vorteile und Herausforderungen gehen, die ich persönlich beim Vereinen des Jobs mit der Reise erfahre.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>